# Points test app

Мобильное приложение для iPhone, которое запрашивает у сервера определённое количество координат точек (x, y), а затем отображает полученный ответ в виде таблицы и графика.

- На главном экране имеется блок информационного текста, поле для ввода числа точек и одна кнопка «Поехали». 
- По нажатию на кнопку осуществляется запрос к API сервера (GET /api/test/points), с параметром количества запрашиваемых точек (count). 
- Сервер выдаёт в ответ массив точек в JSON формате, пример: {"points":[{"x":1.23, "y":2.44},{"x":2.17, "y":3.66}]} 
- При неверном количестве запрошенных точек сервер возвращает ошибку. Кроме того он может просто ломаться сам-по-себе.
- Если ответ от сервера получен, то на новом экране должна отобразиться таблица с полученными координатами точек. Ниже должен быть отображен график с точками, соединёнными прямыми линиями. Точки на графике должны следовать по возрастанию координаты x. 

Код для получения данных от сервера посредством API был сгенерирован с помошью утилиты Swaggen и не подвергался модификации.
Дополнительно реализовал валидацию на главном экране в случае если пользователь вставил значение в поле "Колчиство точек" из буфера обмена.
Также реализовал отображения графика и списка точек на отдельных вью с возможностью переключаться между ними с помощью TabBar

Дополнительно осуществил следующие возможности работы с графиком:
- соединение точек как ломаной линией, так и сглаженой
- работа в портретной и ландшафтной ориентации экрана
